* อินไซด์โลกการเงิน  :   หุ้นซอฟต์แวร์ดังเขย่าตลาดเอเชีย


* อินไซด์โลกการเงิน : หุ้นซอฟต์แวร์ดังเขย่าตลาดเอเชีย 

 ตลาดหุ้นเอเชียเมื่อวานนี้มีบรรยากาศการลงทุน ติดลบ ทั้งตลาดหุ้นโตเกียว และฮ่องกง 
ต่างปรับตัวลงในช่วงเช้า หลังจากการดำดิ่งลงรุนแรงประเดิมสัปดาห์ใหม่ของ ดัชนีแนสแด็ก 
เนื่องจากนักลงทุนอเมริกันกำลังขาดความมั่นใจในหุ้นไมโครซอฟท์ ยักษ์ใหญ่วงการซอฟต์แวร์โลก 
พลอยฉุดลากตลาดหุ้นขนาดเล็กอย่างโซล และฟิลิปปินส์ ให้ปรับตัวลงไปด้วย แต่ดัชนีหั่งเส็ง 
ฟื้นตัวขึ้นมาติดบวกบางเฉียบในช่วงท้ายตลาด 

ที่ตลาดหุ้นโตเกียว การเคลื่อนไหวของดัชนีนิกเคอิ เป็นไปอย่างผันผวน โดยเปิดช่วงเช้า 
ดัชนีตกลงไป 46 จุด ท่ามกลางแรงเทขายหุ้นไอที และหุ้น ไฮเทค ก่อนดีดกลับขึ้นมาปิดภาคเช้าที่ 
18,549 จุด บวกไป 68 จุด หลังจากนักลงทุนย้อนกลับไปซื้อหุ้นบลูชิพในกลุ่มไฮเทคบางตัว 
เช่น ซอฟต์แบงก์ ทว่าแรงเทขายได้เพิ่มปริมาณขึ้นในช่วงท้ายตลาด กดดันให้ดัชนีร่วงลงกว่า 
200 จุด 

นักลงทุนซามูไรอยู่ระหว่างรอลุ้นตัวเลขปริมาณการผลิตภาคอุตสาหกรรมและอัตราว่างงาน 
เพราะต้องการวัดระดับการฟื้นตัวทางเศรษฐกิจ หลังจากผู้ว่าการบีโอเจ ส่งสัญญาณว่าพร้อมขึ้นอัตราดอกเบี้ยเงินกู้

ส่วนที่ตลาดหุ้นเกาหลีใต้ การทรุดตัวลงของหุ้นไฮเทคและเทเลคอมในตลาดเมืองลุงแซม 
เป็นชนวนให้ นักลงทุนต่างประเทศ เทขายหุ้นบลูชิพหลายตัว โดยเฉพาะ เอสเค เทเลคอม 
ผู้ให้บริการโทรศัพท์เคลื่อนที่ แต่นักลงทุนไต้หวัน ไม่สนใจภาวะหมีของตลาดแนสแด็ก 
ยังคงเดินหน้าเก็บหุ้นกลุ่มเซมิคอนดัคเตอร์ 

ตลาดที่น่าสนใจอีกแห่งก็คือ ตลาดหุ้นจาการ์ตา ที่ขณะนี้นักลงทุนเริ่มไม่มั่นใจในเสถียรภาพทางการเมืองของรัฐบาล 
หลังจากประธานาธิบดีอับดุลเราะห์มาน วาฮิด สั่งปลดรัฐมนตรีเศรษฐกิจ 2 คน อ้างว่าทำไปเพื่อป้องกันความแตกแยกในครม.ของเขา 
ซึ่งส่งผลให้ ดัชนีคอมโพสิต ตกลงเกือบ 1% ตั้งแต่ช่วงเช้า 

ขณะที่ดอลลาร์ อ่อนตัวลงเหลือ เยน ในตลาดโตเกียว บริษัทส่งออกญี่ปุ่น ถือโอกาสขายดอลลาร์เพื่อป้องกันความเสี่ยง 
ก่อนที่เทศกาลวันหยุด "โกลเด็น วีค" จะเริ่มขึ้นในวันเสาร์นี้ เทียบกับปิดตลาดนิวยอร์กในวันจันทร์ที่ 
105.69 เยน 

KT Internet Dept


Home I The Nation I EntNet I เนชั่นสุดสัปดาห์ I วิทยุเนชั่น
About Us I FAQ I Site Map I Contact Us I Policy
